{
    "question": "Mengapa baja bersifat magnet tetap?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "karena memiliki daya magnet yang sangat kuat dan tidak dapat dihilangkan",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "karena baja sulit dijadikan magnet dan sulit pula kehilangan sifat kemagnetannya sehingga dapat dikatakan magnet tetap.",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "seseorang-yang-belum-mengkonsumsi-sejumlah-makanan-akan-merasa-sa-400",
            "question": "seseorang yang belum mengkonsumsi sejumlah makanan akan merasa sangat keletihan, mengapa hal itu terjadi, jelaskan alasan jawaban kamu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karna terjadi proses pembakaaran yg berlangsung dan jantung memompa sangat cepat :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena kekurangan energi yang disebabkan oleh tidak adanya makanan yang masuk ke tubuh<br>semoga membantu<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-persamaan-mencari-panjang-periode-dan-amplitudo-gelombang-626",
            "question": "Apa persamaan mencari panjang, periode, dan amplitudo\u00a0gelombang transversal?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "rumus <br><br>Y = A sin (wt-kx)<br>Y = A sin (2\u03c0/T - 2\u03c0/lamda)<br><br>wt= 2\u03c0/T \u00a0 \u00a0dan kx= 2\u03c0\u00a0/\u00a0lamda (panjang gelombang)<br><br>Semoga membantu :) D like",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>y = A sin (wt-kx)<br>y = A sin (2\u03c0/T - 2\u03c0/lamda)<br>wt= 2\u03c0/T \u00a0 \u00a0dan kx= 2\u03c0\u00a0/lamda</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-arti-tachyon-jelaskan-please-need-259",
            "question": "Apa arti tachyon\u00a0\r\njelaskan!!!!!\r\nplease need",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "objek atau materi yang dapat mencapai kecepatan cahaya<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "panji-melakukan-tarik-tambang-melawan-amri-panji-dengan-gaya-150-226",
            "question": "panji melakukan tarik tambang melawan amri. panji dengan gaya 150 N dan amri 250N. berapakah resultan gaya tersebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "panji = 150 N<br>amri = 250 N<br>R = F1 - F2 = 250 - 150 = 100 N ke amri",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "R = F (Amri) - F (Panji)<br>R = 250 N -150 N<br>R = 100N",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutir-peluru-bermassa-10-gram-ditembakkan-darisenapan-angin-pe-218",
            "question": "sebutir peluru bermassa 10 gram ditembakkan darisenapan angin. peluru keluar dari senapan dengan kecepatan 50 m/s\u00b2. tentukan energi kinetik peluru saat keluar dari senapan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "koreksi sebentar :) supaya ke depannya ga salah lagi,kalau kecepatan satuannya m/s aja ya ka,kalo m/s^2 itu udah percepatan :)<br>oke<br><br>dik :\u00a0<br>m= 10 g diubah ke kg = 10/1000 = 0,01 kg<br>v= 50 m/s\u00a0<br>ek..?<br><br>jwb :<br>ek = 1/2 m.v^2<br>\u00a0 \u00a0 =1/2 . 0,01 kg . (50 m/s)^2= 0,005 . 2500 = 12,5 joule :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-benda-beratnya-1000-newton-akan-diangkat-menggunakan-tuas-799",
            "question": "Sebuah benda beratnya 1000 newton akan diangkat menggunakan tuas yang panjangnya 6 meter. 2 meter dari beban diletakkan penumpu. hitunglah :    a. panjang lengan kuasa\r\nb. gaya yang diperlukan\r\nc. keuntungan mekanik\r\nd. jika benda terangkat 0,5 meter, berapakah usaha yang dilakukan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "w = 1000 N<br>lw = 2 m<br><br>a. lf = 6 -2 = 4m<br><br>b. w \u00d7 lw = F \u00d7 lf<br>\u00a0\u00a0\u00a0 1000 \u00d7 2 = F \u00d7 4<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 <u>2000</u>\u00a0 =\u00a0 F<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 4<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 500 N = F<br><br>c. KM = w / F<br>\u00a0\u00a0\u00a0 KM = 1000 / 500<br>\u00a0\u00a0\u00a0 KM = 2<br><br>d. W = F \u00d7 s<br>\u00a0\u00a0 W = 500 \u00f7 0,5<br>\u00a0 \u00a0 W = 1000 J\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-besar-gaya-magnet-yang-timbul-dari-sebuah-motor-listrik-480",
            "question": "jelaskan besar gaya magnet yang timbul dari sebuah motor listrik jika dialiri arus listrik yang lebih besar",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sepertinya gaya tarikan magnet tersebut akan semakin besar",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-hal-negatif-yang-dapat-timbul-jika-mengkonsumsi-lemakka-418",
            "question": "Sebutkan hal negatif yang dapat timbul jika mengkonsumsi lemak,karbohidrat,dan protein berlebihan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "obesitas atau kegemukan<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Kegemukan\u00a0atau\u00a0obesitas\u00a0adalah suatu\u00a0<u>kondisi medis</u>\u00a0berupa kelebihan\u00a0<u>lemak tubuh</u>,Pengertian Diet Nasi -\u00a0Kita ketahui nasi mengandung karbohidrat yagn tinggi, dimana mampu meningkatkan lemak<u><br>kelebihan protein dapat menyebabkan kerja hati dan ginjal berat,itu aja yg saya tahu<br></u><u><br></u>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-perbedaan-hasil-pengamatan-yang-didapat-pada-kegiatan-melarut-879",
            "question": "apa perbedaan hasil pengamatan yang didapat pada kegiatan melarutkan gula kedalam air dan memanaskan gula di atas sendok logam?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "memansakan gula diatas sendok logam termasuk peruban kimia, karena prosesnya dengan cara membakar, dan menghasilkan zat baru.<br>sedangkan melarutkan gula termasuk perubahan fisika karena tidak menghasilkan zat baru, dalam larutan masih mengandung gula<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-mengapa-bagian-bawah-termometer-suhu-badan-di-buat-menge-112",
            "question": "Jelaskan mengapa bagian bawah termometer suhu badan di buat mengecil?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "supaya mudah memuai ketika ujung termometer mendapat kalor atau mengeluarkan kalor",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}